IT討論區(112) 近排電話日日比agent狗打爆

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(84):
(85):
(86):
(87):
(88):
(89):
(90):
(91):
(92):
(93):
(94):
(95):
(96):
(97):
(98):
(99):
(100):
(101):
(102):

(103):
(104):
(105):
(106):
(107):
(108):
(109):
(110):
(111):
P仔 頂爛市參考價(疫情價) ：
乜都唔識 + HD： 15k - 17k
識少少 + HD： 16k-18k
u grad + 白紙： 17k~24k
----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------
早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)---------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution, DJ recruitment, Linkers

仆街agent例子:

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

新po留名

講多啲

agent 狗食屎啦 手腳咁撚慢

人中之龍

你係私人市場搵份SA做一年
跟住in tcon CSA 就直上1.2HBU

tcon真心屈

真
tcon CPM 年薪百萬

賺錢買花戴，24k定2.4k都無所謂

唔應該，你估無野做你上司唔做咩

Computer Recruitment 日日CUT 就日日打
好X煩

Me222222222

出黎飲野

where?

where

打手機game 睇左成日戲
而家釣緊魚

長沙灣通州街501號

咁咪幾好
返工唔做野 增加被動收入

荔枝角揮手

我食完飯 落完深水行完街番黎
岩岩坐低

買返個早餐先好上去

去高登行多轉

行完啦 見到一堆76 咩都炒價
睇唔到睇唔到

幫我去黃金地下啲moon舖屌佢老母
上次我朋友個朋友去買moon 比個呀叔屌到敗走左

誰能憑愛意要把月亮私有
比我都屌啦

星期日去開邊間

以前4年過30K算係咁啦

你個名

揀晒field先得

啱

利申 搵都無搵 願者上吊

唔駛驚 你可以借八萬

好多囡囡agent call

call又點
冇米粥多

不了

又唔係食囡

lm 學嘢

講起就嬲

Banking?

Blockchain公司同事唔識blockchain

所以請fg教 blockchain

都係得infotech 果d 公司

呢排日日都有agent 打黎 開始覺得煩
D工同LinkedIn d job ads 一樣

其實係咪好多人失業之後冇工返轉行做agent
呢排LinkedIn好多人對上份工本身唔係做開hr，一到疫情就轉做agent

agent 第一次打黎唔好聽
佢真係有工係手會再打/留言/whatsapp你

因為某種僱用模式agent易搵錢

呢間垃圾黎，同asl同lv

如果agent真係有心想揾你，你未揾佢之前，佢啲message入面已經會講到好details，有啲甚至會講埋係咩公司

1年經果時搵過佢地之後都無再contact
之後keep 住隔一排打黎問

又一個德高望重

依家d 公司係咪唔興有interview confirmation email, 幾份都叫人手抄就算

人工冇變喎

狼巴搵工搵成點

慢慢搵, 最近先有幾份睇岩apply
上星期就有份有offer 但reject左

霸氣狼

offer個job 內容係in果陣落聽都唔多掂,無謂take啦 搵份岩先做仲好

有無人聽過fnz呢間野

叫我去interview但又唔見香港有人做過呢間公司

有冇人返過HKJC IT Trainee

嘩fg識咁多
想問下慳resource個度
會唔會用啲咩off chain tech去慳gas fee

請問咩係tcon csa hbu

hbu係呢度嘅基本單位, 其他唔知

咁個單位係咩 百萬hkd年薪？

好似係連登fg五萬月薪

Tcon = T-contract = Term contract = 政府搵agent請既外判合約員工

SA係system analyst，我諗CSA就係contract system analyst?

HBU係一個叫手巴(hand bro)嘅會員自己set嘅單位(unit) 會隨住通漲同埋連登fg標準價而變化，暫時好似係同50,000HKD掛左勾

利申 係呀我好得閒

hand bro

有咩agent係唔伏

好勁！！多謝解答！
利申0HBU 學生

同問，有無巴打有好Agent介紹？

如果讀IT，邊一飯最缺人同邊科最易最難

IT 三寶缺人又易讀易做

大家比薄面手巴啫

尋日又打過黎 屌 人工出到1.2HBU先再打黎啦

做左兩年野想讀返個part time IT degree
諗緊報top up定OU好

Shape有入學要求 OU好似公廁人人都入得
點解咁少選擇...

OU係公廁
貨倉佬都讀得

Pro1: 新舊是但 學野off topic
Pro2: 同事好係lower priority
Pro3: no comment
Pro4: no comment
Con1: 買電動滑板車 利申 叫你買無叫你用 唔鼓勵犯法
Con2: 返工為人工
Con3: 返工為人工
Con4: 新舊是但

點做: 拎cert 騎牛搵鹿

想順便重申一次
返工為人工 唔係為學野 唔係為新tech

唔係話唔好拎出黎講 手巴都八卦想知有咩公司咁柒
手巴既意思係 係決定留/走個時 公司柒只係一個very low priority既factor

同埋有舊野唔一定代表柒 畢竟如果無利潤既 用新tech重寫舊野係無意思
學野就真係返學校學

正視聽

上班台 大智者 手巴

跟本無入學要求

Market固然重要 另一樣都重要既係間野既market share
個market volume大唔代表你拎到夠既market share
拎到帳面大既market share唔代表隻野既volume大
結論：睇glass door 不過多數唔準 都係入去先知伏唔伏

唔一定 reference check唔少都會忽略評語 因為屌係相處得好既就唔駛轉工啦

玩家國度(迷失

有冇人apply過醫管局IT
或者政府it
難唔難入

望住bootcamp po
忽發其想 如果手巴一對一教trading IT domain knowledge 有冇得諗
一對一係講緊非24*7 同期可能會教其他人
絕對唔係微學位 沒有資歷認證 沒有CV可以寫
絕對不會建立業界人脈 不保證人工
絕對會overprice
唯一保證既係誠實同盡力

有咩唔識

做得好過小狗
收返相同價錢
應該都有人俾

如果手巴保證會出相同topic既po 令件事有free alternative呢？

發過豬頭

有冇具體例子點樣會唔識

一定要幫你寫咩而家

當玩完好過

玩返你轉頭仲得

$???

佢個微學位幾錢？

邊三寶

IT support
oper
helpdesk
長期缺人

手足免費喎

原來免費
咁我都報

多謝手巴先

唔洗客氣
0HBU學生怕咩，一畢業返工果時人工就♾️增長

mud來

Fast Factoring Integers by SVP Algorithms

To factor an integer N we construct n triples of pn-smooth integers u,v,|u−vN| for the n-th prime pn. Denote such triple a fac-relation. We get fac-relations from a nearly shortest vector of the lattice L(Rn,f ) with basis matrix Rn,f ∈ R(n+1)×(n+1) where f : [1, n] → [1, n] is a permutation of [1,2,...,n] and (Nf(1),...,Nf(n)) is the diagonal of Rn,f. We get an independent fac-relation from an independent permutation f′. We find sufficiently short lattice vectors by strong primal-dual reduction of Rn,f . We factor N ≈ 2400 by n = 47 and N ≈ 2800 by n = 95. Our accelerated strong primal-dual reduction of [GN08] factors integers N ≈ 2400 and N ≈ 2800 by 4.2 · 109 and 8.4 · 1010 arithmetic operations, much faster then the quadratic sieve QS and the number field sieve NFS and using much smaller primes pn. This destroys the RSA cryptosystem.

同意，舊野唔一定衰
但新野都一定有啲好處先吸引到咁多人用/轉過去

少少相關：
點睇Microsoft SQL Server唔再support d cert, 係咪應該睇下Azure之類或者其他open source alternatives

手巴最近要閉關讀paper 唔搞住了 過幾個月先

我會追數

如果可以拎4096 bits 做demo就好
又或者拋個time complexity

驚變做高登音樂台咁一台獨大

收幾多？

自我放空中

因為手巴既首要目的係挑機而唔係牟利

呢期8成都係contract role,好難轉工

我而加果份已經西西地

賣相

好似有好初級既flaw 手巴都係唔睇住了

只要marketing 做得好一定賺得多過打工
例子：Brian Cha

手巴唔係想賺錢 手巴係想挑機 進而逐步淘汰垃圾 改善生態

諗諗下個目標好似太久遠 光復香港好似易搞啲

都要有影響力先得架人地Elon musk 整火箭前都要整tsla 賺夠錢+ 影響力先

你個niche呢

無

無錢成幾皮

靠手巴出軟件台學術系列文章

有道理

如果收五萬 但係完整讀完之後退還六成

你個重點都係比你啫

諗好內容
會唔會包生仔
之後先諗價錢

至於退錢
你想鼓勵啲人meet到個program standard定可以拎啲錢投資

想鼓勵meet target
而唔係變做bootcamp一車車出垃圾咁

有無盜版

bootscamp 我睇課程係幾勁

讀3個月就做到data scientist
yo

由0開始？

牙cap就係人辦

我就係成功例子

手ching你個course用Hindi得唔得？

micro master

有D人學唔到就學唔到
教過新人就知

我覺得好既教學 係發掘學個個有咩擅長 而唔係灌自己擅長既野比人

利申 十年前已經開始教stem

咁唔擅長coding 既人報左你coding班點算

交比牙青

手cfu我擅長乜

膠

想跟你學programming

我上一份教左兩個人
一個得,一個唔得

最近同得果個食飯，佢都話唔得果個冇得救

手ching我又擅長咩野??

爆cap

可以鼓勵佢放棄

有冇IT狗已經PLAN好左今年內會移民(真出發, 唔係開始搞)

法國django好似難過nodejs

簡體字？

日文字

真

易過node.js 10倍

想搵工，各位巴打有無好agent介紹？

你都on 9
世上有好agent咩

Django唔好用
Django-rest good

set virtal env 好難set up

你意思python難用定Django難用？

both都唔識，syntax邊查邊做

報個bootcamp

fastapi 同express/node.js 差唔多無分別

django同mongodb唔夾

都ok

你做Dev ops?

30 天內只可更改用戶名稱 2 次

我都覺得應該唔難 搞咁耐應該真係我智力問題

又唔係既，份工assume你識docker但你唔識docker唔係你問題，但一個知點搞既人都無就係公司問題

轉工通常邊到搵？
Linkedin?

有無人做黨鐵，有agent offer但聽講好西

今日又去做下見工test
又有限時又唔同language又考concept

nodejs易好多啦 又多lib 又可以加TS
Django咁多野幫你buildIn哂
你咪覺易
但python D doc 好多都整得差

offer B 咩消息

冇

大家都多lib嫁啦其實
D doc好易睇wo

最憎呢啲

仲有js

係，仲要唔同language

第一題answer係乜

有無限時？

呢D最19
哂時間 又唔係真正做野會遇到呢D問題

有......
仲好rush

但d公司最鐘意考呢d

所以搞呢D既公司
請既人返黎 都未必好
都唔識點請人

考syntax

Promise async await await await
利申：鳩up

世界上80%既production code係由 20% 撚屌勁人寫出黎

勁人冇樣睇，靠test可以filter到一部份

勁人同普通人分別在於面對同一個問題
勁人會話好複雜
普通人會覺得好簡單
因為勁人諗得闊好多

80%工唔使用到勁人
睇個post係做D乜，如果係請個人寫個system既core, test係基本。

如果只係請個人加下function,咁test真係可有可無

你覺得test冇用，同工作冇關 ，可能係你未睇到一D野

會唔會買散水餅/野？
買比同部門定買哂比識嘅人
做左唔夠一年

agger

果然係 德高望重既lead

Intern小薯呢

你之後會唔會返去做先 intern又唔係賺好多錢

買黎做咩，頂盡咪買盒鳳梨蘇派

例如？

呢排有無收到email

等出題既手巴講兩句

其實真係無關的 考你既野可能十年都用唔着
不過手巴唔想去到要用個日 交左比你做然後拖撚左大家後腿
例如 我屌你老母上一手同事

int foo(const goo* a){ ((goo*)a)->b++;}

手巴寧願出到有咁深得咁深 有咁廣得咁廣 然後憑答案篩鳩走啲明顯弱智仔 好過求其出夠今日用就算

通常1個禮拜内

唔識

咁你可以去做BA

const immutable?
利申唔識c++ 9up

已經有嗰個

技術負債

技術負債既表表者

求解釋

有咩好解釋 咪就係屌你老母

係時候覆番人email

冇email

好彩你發現得早，唔係就仆街等揹穫

20%

200%

咁正確應該點寫

利申：初學

有份part time 做testing 係數碼港
到底值唔值得翻?

ching你個offer無deadline？
我個offer要幾日內覆，但係其他公司先啱啱派interview

返緊學定點？

呢啲無標準答案 好難答你
更何況得咁少資訊

你自己將人工 工作地點 工作內容或者其他因素評分
之後相加
如果超過某個分數 咪值得翻
唔過 咪唔值

有無ching識python virtualenv，有嘢唔識

不如你直接問

依家係咪用pipenv shell 多過直接call virtualenv

如果你純粹係想方便用virtualenv
建議用pyenv-virtualenv

change directory自動activate/deactivate virtualenv
唔需要extra command
不過唔support windows

cast完廢左個const?

研究下先，thx ching

其實雖則考algo/data structure code test 同實際工作無關係 但係FAANG /Citadal/Jane Street呢啲top tier company 都仲好依賴呢種interview形式 因為佢地發現code test 個performance result 同個interviewee 既工作表現係成正比

而FAANG正正就係想搵 一係就天生識哂d algo 一係就係好撚勤力背哂所有題型 既candidate

sor
小弟住九龍
宜家讀緊書
份工係tseting
純粹覺得如果有工作經驗 搵intern會易D
但係數碼港翻 真心有D遠
同埋我將來係想從事web 其實係咪對之後搵工無幫助

前面覺得啱，後面想講幾句。

邊度有可能天生識曬，人地背後用左幾多努力見唔到姐。九成algorithm都係學術研究出黎，
有乜可能天生識曬
只不過操題操熟左，見到類似既咪可以apply落去。

唔該晒

用conda 都得

你有咩唔識？

有啲人係天生勁

唔講啦，一講就等於自爆

thx 青ching，virtualenv 炒車應該係path variable問題有唔識再問

今次有member算好左
但係都係唔明 點解唔學手巴咁簡化左先po

有無諗過每個project跟一隻docker container，咁就python都唔洗裝

成個dev env 出街 方便大家online用埋vscode debug

local dev用docker volume mount起個environment 喎，出咩街？？？

肯定有人貪方便 係自己個dev env到行到debug 就順便用埋佢黎出街

用自己部機做server

唔識docker之後會學

係直接成個container倒落production機

System eng 做左4年得20k 想轉下環境加人工 條路應該點行 比較熟infa果邊既野

轉工啦

將個debug environment variables換成production
build 完image唔係就deploy得啦咩
之後自己唔好有access production咪冇事唔係咩

係 不過有啲人會裝埋啲奇怪野入去dev env

local就咁踢起隻python container mount project dir同package dir已經可以做到每個project有個isolated env，唔駛build image，如果你係講緊自己塞埋d垃圾入dockerfile build隻有垃圾既image，咁同你local唔係用docker做dev都無關係架

無講過淨係同local用docker做dev有關係
講緊既係咁做 會有仆街偷懶搞仆街野

如果你話 喂屌咁唔好賴docker喎
我會答 我一開都唔係賴docker我係屌緊啲on9仆街

話說最近build好哂d pipeline，整埋sample同doc

隔離team個lead要上隻python app，但係話唔識砌dockerfile，所以上唔到sit，佢仲要係ibank轉過黎

佢叫我幫佢砌，我叫佢自己學，學唔識就自己辭職

公司聽過唔少呢d case
唔識就大晒咁

最後誰大誰惡誰正確

邊位巴打

Hku space IT officer大家點睇？
好驚出到黎會變左會成個日變hea
其他公司唔再請

佢叫我幫佢砌，我叫佢自己學，學唔識就自己辭職

好惡

入左去好難出返黎

why?

做學校比人睇低人線

我都係擔心宜樣野

入到先講..
都唔易入

淨係要positive reference已經夠玩野

你自己學，學唔識就自己辭職

明知同佢關係唔好，點解唔比個關係好既同事既contact佢做ref check

拜登政府擬向股票債券等產品開設新交易稅 華爾街哀嚎

仆街喇

客觀

抵撚死喇

準備轉行了
有冇人想一齊打低小狗

屌 你回水嘅

不過你應該可以轉faang

改變理念做搵錢了

不了
有一堆師兄弟做google 唔想埋堆

正 毎個收4-5萬

Tg 我
Hugo 1991

唔做g
做其他

都唔做 咁你專心打低小狗

每期五萬 做半年
當廿個學生
半年100萬

[突發]K11 Musea開始多人

#589 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

賺幾多？

想問下呢度有冇ching喺
business analyst或者 data analyst轉過去做
programmer?
因為自己雖然係做上面相關嘅嘢 但係對coding比較有興趣
所以想睇下做上面嗰啲post轉去做programmer會唔會話好難

p.s. 自己識sas, sql, python

咁樣硬轉唔會出 compiler error/warning 嘅咩？

5m 教乜？

唔好癲啦..
好地地係天堂過來地獄做乜

一早都要啦 夠錢先有實力打低班低質bootcamp

有咁誇咩ching
好似做p未來發展同人工會好啲？

都係 明白 唔該ching 另外都想試下技術移民
做p技術移民都好似會比ba 同 da好

直接apply啦
低層 junior d經驗基本上共通（有寫code的話）

好 Thanks ching

個原因九成九咪就係a->b++會出compiler error，
條白痴仔咪cast 佢，搞到無左const check黎skip 左compiler error 囉。

基本 c program concept野黎（goo 你當佢係 typedef struct） ，唔係咩高深野 條友寫到咁垃圾俾著我都會屌出口

原來咁就可以避咗constant

正常應該會 warn ((goo*)a) 掛

你可以試下

typedef struct{ int b;}goo;int foo(const goo* a){ ((goo*)a)->b++; // idiot! //a->b++; // error: increment of member ‘b’ in read-only object}int main(){ goo goo1; goo1.b = 0; foo(&goo1); return 0;}

若果唔係c++ 就唔會加static_cast,dynamic_cast,const_cast,reinterpret_cast做type casting。因為c既type casting就係咁。

可你老母

有機會寫 都下咁做
留份禮俾下手

咩類型firm

我自己會唔counter 但騎鹿搵馬

悶到核爆

派散水餅

早晨！

想入行應該點做
做緊bs ，讀過下cs D algorithm, 識python,c++

飲啦

成日出廢po 唔駛旨意入行了
手巴已經叫緊人全面封殺

i大Degree 一年p仔經，搵緊字面18k，放完npl 16k，轉工都係做p叫22k會唔會好撚過份

過份地低
叫25啦

你個option b呢

個post 有用

飲左三杯啡啦

18 叫22有d低

捱埋今個星期就last day
inhouse跳返出去做si 驚做唔黎

想知大家點睇OT，Programmer係咪無可避免要OT
因為依家做緊in house p，準時走人，好驚出返去要日日做到七八點

準時收工

仲溝通中

好

有新問題，django rest_framework 唯獨POST唔得我係website post 完一個json，server都話receive到。不過個models無改

@api_view(['POST'])
def school_create(request):
serializer = School_Serializer(data=request.data)
if serializer.is_valid():
serializer.save()
return Response(serializer.data)

睇完document 加返Response(serializer.error) fix到

自己覺得長期都要OT 先搞得掂既話一係你有問題
一係你公司管理有問題

正常應該係launch 果期先會比較需要OT

屌你老母
某internal library既ver x.4

int foo(A a, B b, C c, D d);

ver x.13

int foo(A a, D d, B b, C c);

Obfuscation

我ot 左年半自問明顯係公司問題。 本人覺得係間野做係退步緊

退步係自己問題
公司只包出糧
計返人工覺得唔值既就跳

得閒提攜小妹

夠既，去in吓

但係當年我比人羞笑喎

起碼github係唔做馬唔宣傳既情況下有五粒星先啦。

加埋最少有幾個fork先，有fork即係證明你做d野起碼有人有興趣改

如果你當果D toy project係好大支野既，比人羞笑唔出奇（亦有可能對面仆街笑9你）
如果講明無經驗，toy project當係reference，人地當你fg請點會唔夠個個都讀書比賽拎獎，github滿天星咩

一係條友仆街，一係你講到你D toy project好大支野而無咩料
你話係邊樣喇
好多公司請fg，有野show無任歡迎啦

咁係條友仆街啦

有冇人知aswaston做野情況如何？

狼巴如何？

等interview call, apply得唔多

target d 正常 inhouse, 渡過餘生就算

inhouse 轉inhouse 加2x% 諗住輕輕鬆鬆
入到黎發現都chur chur 地
日日開會 無得扮工 唔慣

咁旺市

點解好似咁易揾工

你地好有料

真難揾到傻

有咩vendor好做？

今年d agents係幾活躍，應該係多咗openings

不過一樣係工易搵，好工難搵

春日一番呢個名比人注冊左

同埋人人搵工準則又唔同, 我仲要睇埋遠唔遠, 洗唔洗轉車果D

好勁

Details 呢

揸旗

dept head

D公司係咩行業

請問大家有冇聽過一間叫Sedona consulting 公司？

點解續約=一年唔駛旨意轉工
通知期一年

冇計

有冇聽過相嗌唔好口

早晨SA

真既 有咩謂
相嗌唔好口 下一句係夠薑就隻揪

樓下好似有老麥

送佢一堆問候

續完約即走都得啦

已經有offer 了
人工唔算加左好多 但係就有education allowance
大家點睇？

gogogo

如果返工無野做
大家會搞乜

如果返工無野做
但又要daily standup
可以吹自己做緊乜？

加幾多？ 你諗住讀野咪好囉
唔諗住既就in 多幾份 叫高d
返工為咩？

24*13個月 加到 26 2年contract
end contract再10% total income - mpf做 bonus
大概一個月到

不如再搵多幾間先
你好似本身24
試下開30再搵

我呢邊無呢啲門面野
無的話 連個meeting都唔會去
留係位打機好過

成日見到你地講HBU,但都唔知你地講咩 可唔可以講個全名比小弟知，等我去Google 下係咩黎

手巴上一份工 會二至五都係到練琴 打機 砌puzzle之類
星期一就早啲返去爆兩爆 然後十點半開個會講做左啲咩 然後hea到食飯 下晝再真正做返上晝講做左既野

明白了 我而家連0.8hbu 都無

唔係人人做得黎

好正

連登fg 50k

W你老母 blocked

好 暫時accept左個offer先
遲d再睇下係味reject

DLLM

睇得明我收集返黎堆paper再講

要表示50000
一係用HBU
一係講50K
一係講5m

dllm

5m既爭議性都幾大
都係請手巴釋法好d

5m 係axiom,自明既concept
唔洗手巴

手巴表示m唔係HBU committee推薦定義範圍內

m技術上係10^-3

想問依家啲公司多唔多用django，見大多數係Node.js

做了support狗

Printer真係唔係隻隻IT狗都做得黎架

手巴做sup仔真係搵鬼信

你估HBU係齋買你dup code咩
Infra network support 水電全部都要搞

又唔係搞固定電力裝置 唔駛A牌

應該點入行
好想有offer

切J就入到行
ivtec就是成功的例子

IT三寶

IT軟件工程師必須知道的十大準則

邊三寶？

琴日去左見intern
希望有offer

Finance公司？

咁不如再搵

唔係啊
係啲vendor 寫web/app之類..

試下讀bootcamp

識玩

又要開始搵grad job鳥

Enginee 仔其實而家一般幾錢人工.....

eg... Secondment team 落Client 間公司做IT support (clone 下機, 裝下Software...etc)

靜啦 過時喇無人想知喇

屌
用錯password connect db你地會唔會lock account?

唔會

弱智sysadmin先會咁set
等於容許人地輕鬆隊冧晒啲account佢

cls 公司
connect db 有事緊撚係retry
lock乜7姐

全世界最secure既 IB
我屌啦

網上online course?

pm 小狗 or 手巴

揾工揾到好累

圍下爐 又唔知自己想要咩

得咩 俾人一打去問就知啦

巴打唔是已經有offer了？

返新工多數都忙又無得請假 點in?
你意思係未返新工前？

如果識react native，想入行寫mobile app係咪好難？
有冇位收junior 位比人有左行先

標準答案：讀個bootcamp先

除左bootcamp 呢
感覺上interviewer唔係好睇

無讀過bootcamp唔入流
呢度咁多人反都係因為驚bootcamp仔搶佢地份工

搞到人地係人地既事，你睇到就ok

但本身識coding 同frontend 同react native ，
再突登走去讀bootcamp 由coding 零開始再讀過 感覺上好晒自己時間
想揾d junior位入左行先

bootcamp唔少cs畢業生
佢地係大學浸左4年再讀bootcamp先入流
你既識係指點識先？搵唔到咪搵agent幫你囉

你本身個background係點？一係揾下d 用react 嘅web工入左行先，感覺好似多opening d

無知一問 有d IT工係咪一定要靠agent 先申請到？
即係間公司唔係比candidate direct apply 要經agent先得？

大學major 唔係純CS degree
不過係有讀過電腦course
Programming, web 同 部份CS course都有讀過。

Apply過幾份forntend工 ,但或覺好似都睇你有冇工作經驗多 就算你有寫過project 都冇乜點望過

有，hr懶果d公司就會咁，另一種係d contract工，你份約係同間agent簽，佢同派你去間公司到做

未去到send 一百幾十份咁跨 但都send 左近廿幾份到 都有一半以打黎約interview, in 完但未有回音。
有d in完過左成個星期至兩個星期沒回音 我就當佢多數唔請了。
其實一般要等幾耐到先當落選？

個d agent工 多數肯比新手入行？

咁你覺得點先好睇

要有cs degree?
咁你會唔會去讀

一個禮拜無覆都當fail啦

Sell到你俾個客 就開心

雖然有啲仆街只係想你透露interview問題

More
透露interview 問題 指純想攞你料？

唔多，但個市場本身就唔多肯比新手入行，所以你interview要show到比interviewer睇你好過其他新手

咁即係做黎做去都去個班老手
但又話it缺 都難入行

年年都有fresh grad畢業
你覺得自己有咩條件勝過依班so call都叫讀過4年書既新手？

缺一埋牙就砌得果d，因為行內好多人都唔砌得

你事後有冇分析番自己邊d位可以做好d? 例如d technical嘅問題，有冇d題目你係唔識答或者自己都feel到concept唔太清晰咁？有嘅話就自己之後揾番答案清番concept，下次就會大機會d pass

另一方面可以繼續寫下side project，當練下手都好

唉咁算
奪埋心水諗移民算

巴打可唔可分享下 點prepare得好d
我諗住寫多一兩個react native 既application
,打算 去外國揾

我估d仆街嘅agent其實唔係想你in到，而係想有人in到，所以如果你in完比左d題目佢，佢就可以通水比下一個potential candidate，提升下一個嘅成功機會

下一個人可能係同你爭緊同一個位，但佢有多d資訊，變相對你自己唔公平

利申唔知佢地係咪真係會咁做

香港實在太多仆街
心很累

諗得太撚多啦ching
你in到既立即有錢收，點會特登咁
佢搵左個on9去個客都會詐型啦，浪費時間㗎嘛
不過你衰左佢用黎通水比下個就真既

咁你講唔講到in咁多次都no offer?

水準的確太參差

我承認我廢
虛心受教

覺得自己因為廢而搵唔到工？讀bootcamp

有冇堆介先

tecky
HK No.1
畢業生grad job平均20k以上

商業宣傳 已舉報

客觀事實
IT po內師兄弟不願面對

IT小狗，信心之選

叫人讀bootcamp 上連登勿認真

用1個廢嘅托1個勁嘅

勁既使唔使個廢既去托呀？
cls....

我都唔係入左行好耐, 未必比到太多insight你, 我嗰陣都係中途出家揾web frontend嘅工, 感覺上多空缺過react native, 你話你都有接觸過frontend嗰邊d 野, 如果你唔係話一定要做mobile嘅話我覺得都可以試一試

至於點prep, 雖然有d廢但其實都係要靠平時浸多d, 盡量接觸得廣泛少少, 大概了解到成個流程係點, 同時要對你自己想做嘅嗰一個範疇有深少少嘅認知

例如你話你寫開react native, 如果人地問你react 嘅class 同functional component有咩分別, 又或者叫你講下react useEffect hook大概係點用, 又或者問你react native 洗唔洗做d 乜去處理keyboard behavior之類你有冇一個大概嘅諗法點答? 好多呢d 細位可以問黎推斷你係咪真係有落手寫過, 所以都冇得話點prep, 主要都係靠自己平時接觸多d

有d 公司亦可能會問下你algorithm同data structure野又或者一d language specific嘅野, 有時間嘅話都可以自己睇下

結論係繼續apply for jobs, 同時都要keep住學習, 要知道自己唔係cs出身, 更加要比多d 心機去打番好個底, 加油

Thx 巴打 好有心
我會好好記住你講既野

想問下巴打入左行大概幾耐？ 係咪本身都non CS grad?

ching 最後點？

點解non cs 會想入行做it 狗
我就唔想繼續做曲狗 但奈何技能單一
你major 係咩？ 想了解下

識唔識crtp

Post個github or 寫d做過咩project先啦，唔係唔信你，但真係見太多唔識以為自己識。

仲要十個有七個都話C 既pointer難，但pointer已經係易

手巴啲GitHub repo全部都係JavaScript

其實唔難

呢d濕鳩policy煩到dev，但op果邊就煩少好多野仲可以名正言順話security reason。developer嘅投訴外人係唔會理

1.2HBU起薪

要宣誓 不了
同埋通常請藍屍

interview睇藍黃？

入到坐返幾個月再跳
一野跳上1hbu以上

人工太低
不利申：藍

成個垃圾會都係建制玩哂唔睇藍黃睇咩

咁HA既IT同做政府pj既si係唔係都係藍屍

警務處IT係咪藍屍

係

駁唔到

香港有無黃既IT公司？
唔做政府，中資，藍公司生意

唔會，點解會？

你都識講係tss啦

廢J想請教下咁多位前輩 對前面條路點行好迷茫
我本身無讀過IT related既degree
但有幸屎忽撞棍入左行做左三年幾既TS同QA
想更進一步做下其他範疇同埋博高啲人工
諗住搵啲Cert進修下讀下其他野
目前有睇過下CISA/CISM同埋CISSP呢類
亦都有興趣讀下AWS/GCP
如果以我咁既背景去讀呢啲會唔會好有難度
同埋CISA/CISM個五年相關工作經驗係咪會好重要?
會唔會有其他有前途既Cert可以考慮下
另外想問問以我咁既背景有無需要去讀番幾年IT拎番個IT related既學歷，會唔會好曬錢/時間?
唔該曬

睇你想行咩路
你揀既路都好唔同

飯飯都有啲興趣 因為我本身對成個IT industry都好有興趣
當然想就想越有前途就越好
到時其他就當興趣
唉 覺得自己當年無讀IT真係好撚傻鳩 明明由細到大都鐘意電腦

AWS GCP 張 Cert 七八成係學佢啲嘢點用 唔係點解 所以冇底都搞得掂 但你 QA 學嘅啲係想做 Infra Support 定 DevOps？

要補實用知識
考慮下bootcamp

我個人興趣DevOps > Infra Support
但有無話邊邊好景啲

又嚟

係邊方面既bootcamp
無乜留意過bootcamp

連燈IT人首選tecky

有見到#1好反對bootcamp
本身都聽過香港啲bootcamp好似好廢

一樣咁好景
不過devops舊豬肉暫時少D人分

#1驚比bootcamp仔搶左份工先反

多謝巴打解答
但無Progamming底係咪應該好做到DevOps

Errrr
我都係自己慢慢讀啲Course努力下ok啦

你有興趣就ok
一係就報tecky補下底

no pay no gain呀

Pay左唔少Course架啦

DevOps 好景啲 但香港要多年幾兩年先完全普及化（你可以睇吓JobsDB LinkedIn opening 判斷）

但你想學 DevOps 就要額外學 Coding & CLI，Coding 首推 Python 其次 Ruby，CLI 就要識吓 Linux Command，另外就係平台相關（AWS，Jenkins etc）嘅操作知識

YouTube 吓 DevOps 2021 Roadmap 會有詳細啲資料 咩 Terraform 之類

但老實講你 QA 想轉 DevOps 係大踏步嚟 因為 DevOps Dev > Ops，你砌 Pipeline 係有好多 Programming 位

當初係點入到行？

多謝巴打詳細回覆
其實我對Programming極有興趣 但對自己性格無乜信心
讀左Python半個月左右 係到砌緊過三關
但發現自己好容易一唔識點做就會分心 然後分分下心就會無左回事
加埋黎緊就要轉工
所以想諗定條路到底點行

由一間鋪既Staff轉左去Back office做TS 然後升左做QA

同埋多數 DevOps 都係對 Development cycle 不滿嘅 Programmer 轉職而成 所以佢哋會熟晒啲步驟 反而要學啲平台點操作

你 QA 想轉嘅最近反而係 Product owner / Project manager

其實做題會分心行咗去我都會 因為做畀自己睇 唔代表唔識／冇能力

建議你學 Python 試吓改變學習模式 起一舊嘢為目標 唔好跟咩 curricular

I see 多謝巴打
身邊無乜做IT既朋友所以唔係太知如果自己想轉位可以點做
自己好容易一遇到啲Blocker就想放棄

屌 夠喇咪再提bootcamp 玩夠喇

有聽聞過Bootcamp係伏既

我同你搞個 Boobs camp 我教 Code scamming

手巴唔搞micromaster既

讀下pluralsight都好過洗無謂錢讀botcamp

NanoPhD

PicoPostdoc

好 我Google下先
多謝巴打

1000